# Проект Клиники для питомцев

## Запуск проекта

1. Установить следующие расширения: editorconfig, eslint, prettier.
2. Установить зависимости `npm install` или `yarn`.
3. Запустить проект одним из скриптов (описаны ниже).

## Валидация кода

### Поиск возможных ошибок (eslint)

Для поиска возможных ошибок линтером запустить скрипт `npm run lint` или `yarn run lint`.
Для фиксации ошибок линтером запустить скрипт `npm run lint:fix` или `yarn run lint:fix`.

### Форматирование (prettier)

Для форматирования кода проекта запустить скрипт `npm run format` или `yarn run format`.

## Скрипты

### `yarn start`

Запуск на разработку. Доступно по адресу [http://localhost:3000](http://localhost:3000).

### `yarn build`

Сборка билда.

## Соглашения по коду

1. Использовать линтер и преттир.
2. Придерживаться следующей структуры:

  src /
    components/ более крупные компоненты (например, целая форма со множеством полей). Запрещено использовать useSelector и какую-либо логику.
      Component/
        index.tsx импорт наружу
        Component.tsx файл с компонентом
        Component.scss стили компонента
        constants.ts константы, используемые в компоненте
        ...components близкие по смыслу компоненты с подобной структурой
    constants/ общие для проекта константы
    utils/ общие для проекта хелперы
    testUtils/ unit тесты для хелперов
    static/ вся статика
    ui/ общие мелкие компоненты проекта
      Button/
        index.tsx
        Button.tsx
        Button.scss
    pages/ служат для отображения лоадера, подгрузки первоначальных данных страницы, вывода ошибки в случае подгрузки данных
      EssenceName/ независимая сущность
        components/ компоненты сущности
        PageName/
          index.tsx
          PageName.tsx
          PageName.scss
    containers/ служит для организации логики отдельных сущностей
    hooks/
      useHookName.ts кастомный хук с логикой, желательно из контейнеров логику выносить в кастомные хуки, но иногда это может быть трудновыполнимо

3. Code style

Организация модулей.
Компоненты строятся по принципу модулей. Логически связанные части кода организуются в модули. Модули представляют собой папку, в которой есть файл index.ts, из которого экспортируется публичное API компонента. Все остальное считается приватной частью модуля, которую нельзя импортировать напрямую.

import { Component, ChunkComponent } from 'components/Select'

Структура папок.
Проект имеет набор общих сущностей - утилит, компонентов и т.д. И относительно 'независимые' страницы - pages. Запрещены импорты между страницами. Если такой импорт нужен, то импортирующую сущность выносим в корень.

Общие компоненты.
Компоненты, переиспользуемые во всем проекте храним в src/components, а визуальные маленькие компоненты в src/ui. Каждый такой компонент должен иметь понятны и гибкий интерфейс.

## Процесс разработки

В продакшене принято работать в соответствии с разными ветками. Шаги следующие:
1. Переключиться на ветку `develop`.
2. Создать от ветки `develop` свою ветку с названием `develop-1`, где вместо 1 будет номер вашей задачи.
3. Переключиться на созданную ветку.
4. Выполнить задачу, проверить ее линтером и преттиром.
5. Отправить коммит.
6. Создать MR (merge request) вашей ветки в ветку `develop`. Добавить в поле ревьюеров лида со стороны фронта и также 1 любого студента.
7. Отправить ссылку на MR в чат и дождаться ревью.
8. После ревью устранить дефекты (замечания по МР, если таковые имеются).

Не забывайте двигать задачи по доске, когда беретё их в работу, отдаёте на ревью или закрываете.

## TODO:
1. Добавить информацию по style guide.
2. Добавить информацию по интернационализации.
3. Добавить информацию по конфигурации моков.
4. Добавить информацию по документированию кода.
